連日被文匯大公轟「宣獨」 科大教授李靜君：報道斷章取義 扭曲發言原意

由中聯辦控制的《文匯報》、《大公報》連日刊出報道，指科大社會科學部講座教授李靜君今年 5 月在香港民主委員會（Hong Kong Democracy Council, HKDC）網上論壇上發言「我認為我們不屬於中國，而是屬於全世界」，形容是「宣揚港獨」。李靜君今（18 日）發聲明指，報道錯誤扭曲她以英語發言的意思，並基於錯誤訊息作出評論。

李靜君在聲明中表示，在網上論壇中本著「香港是一個全球城市」的想法，以英語說出「Hong Kong belongs to the world」，當中指的是香港與國際社會在文化、意識及經濟層面上多方聯繫及深厚交往。對於《文匯報》、《大公報》的追擊，她稱「該兩份報章斷章取義，錯誤地把 belongs 該字翻譯成主權上的管屬」。

開始文革了

呢鑊教授好波
直接反擊班垃圾

文革席捲而來

告鳩太公文匯啦

小心屎維

文匯大公英文字都唔識多隻

學人寫稿？

釣魚台是中國 蒼老師是世界

sorry 借個位

［突發］邵家臻呼籲大家課金支持囚權工作

美國左媒式閱讀理解